【共享尿袋】一插即中「木馬程式」 黑客可遙控手機畀錢

都市人十分依賴手機，假如手機沒電就會感到很無助，在內地幾乎每間餐廳或商場，都放滿「共享尿袋」（充電器），供有需要的人隨時使用，不過它們卻暗藏危機。內地媒體揭發，共享尿袋遭卻被黑客利用，插上即中毒，植入電腦病毒「木馬程式」來盜取手機的個人資料，甚至可以遙距控制手機，進行網上交易付款。

內地媒體利用「共享尿袋」做實驗，發現在連接手機和充電寶的一刻，手機已被植入木馬程式，黑客可以利用電腦，遙距控制用家手機。用家除了照片簿、通話紀錄外洩，各個手機應用程式都可以被隨意打開，甚至可以進入「支付寶」等付款軟件消費和轉帳，還可以接收驗證短訊更改密碼。不但如此，即使拔掉「尿袋」，黑客依然可以控制手機。
專家指，目前市面上絕大多數的充電寶都是安全的，但不排除其中充斥著黑客「尿袋」，因改造一個「尿袋」成本不高，只需300元（人民幣‧約355港元），而且外觀與正常「尿袋」完全無分別，實在難分真假。
專家建議，最好的解決方法是自己買一個「尿袋」隨身攜帶；不過，假如必要使用「共享尿袋」，可透過以下3招防身，兔個人資料外露：
一、向需要手機系統授權的「尿袋」Say NO！
二、幫手機安裝一個殺毒軟件
三、用私家雲端（Share drive/iCloud）保存公司文件

中國仲有乜係無毒

毒藥

ios免疫？

老鼠藥

Android係易d，iPhone應該JB左先會一插出事掛

呢家仲有人jb?

嘩 真係無奇不有
尿袋都可以中毒

用尿袋差尿袋再差自己部機

jb 既人咁少 根本冇價值hack

用防毒USB線: V+同GND通電,D+同D-唔通電

真係好撚黑科技

三、用私家雲端 Share drive
成個 NAS hack 埋你都似

防毒軟件
360

Android既安全問題真係從來唔改善

中國人啲創意用晒喺作奸犯科度

二、幫手機安裝一個殺毒軟件

好多人都係用返大陸殺毒APP

真係連個屎忽窿都共享

弱智先會周圍插